「我們不是白老鼠！」 巴西民眾反對接種中國疫苗

早前巴西總統博爾索納羅（Jair Bolsonaro）強調，一旦疫苗研發成功，民眾注射將屬自願性質。但多利亞則聲言支持強制接種，觸發雙方對立。當地最高法院首席大法官則表示，法院將就問題作最終裁決。

目前，北京科興生物研發的新冠病毒疫苗正在聖保羅進行第三階段臨床試驗，該項試驗計劃得到多利亞政府的全力支持。

Brazilians protest Chinese COVID-19 vaccine
source: AAP

巴西聯邦衞生部上月宣佈，一旦監管當局批准使用有關疫苗，將購入 4,600 萬劑疫苗。但一天後，屬於右翼的博爾索納羅總統就表示，巴西將不會購買疫苗。

博爾索納羅自 2018 年大選以來至今不時抨擊中國，批評中國不斷增加在巴西的投資及影響力。

示威者在剛過去週末高舉標語集會支持總統博爾索納羅。有標語寫道：「我們不是白老鼠」、「拒絕接種疫苗」等。

一名示威者佩特羅斯（Andre Petros）說：「我們反對多利亞這名專制的中國『大使』。他現在有意違反我們的意願，強制疫苗接種。」

「這（強制接種）在全球任何地方都沒有發生，包括中國。」

根據路透社的統計數字，巴西是全球新冠病毒爆發第三最嚴重的國家，僅次於美國及印度。當地目前累計已有 550 萬宗確診個案。